---
title: 在答案只是一个估测或者猜测时，要讲清楚
linkTitle: 讲清楚，这只是一个猜测
weight: 50

---

{{% gears %}}
申请人可能会感受到压力而去向Gary提供一些他们并不知道的信息。Gary可能把同一个问题问了好几遍，或者他催促申请人给出一个答案。如果一个申请人不知道答案，他可能会估测或者猜测。这种情况在Gary问到时间或者数量上的问题时经常出现：什么时候？多长时间？多经常？多少个？


申请人在估测或者猜测的时候是冒了风险的。他们的估测或者猜测可能会错。如果之后，他们又给出了另外一个估测，可能会令Gary认为他们改变了他们的故事。但是如果他们简单地坚持说他们不知道答案，也是冒了一个风险的。Gary可能强烈地觉得这个问题的答案很重要，他可能认为他们在逃避问题。

有些申请人可以避免这个问题，他们向Gary讲得很清楚，**他们不知道答案**。他们解释说，他们所提供的信息只是**一个猜测或者估测**。他们会说清楚，他们**对自己的估测或者猜测的准确度并没有把握**。
{{% /gears %}}

{{% story name="Mustafa" href="/6-big-ideas/memory" /%}} 从来也没有一个准确的概念，他多经常去参加他的政党的会议。他向工作人员提供了一个估测，又向Gary提供了另外一个估测。Mustafa可以解释说，他的答案只是大概的猜测。那样的话，Gary的怀疑可能会小一些。

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#Mustafa" >}}

{{% story name="Lupe" href="/6-big-ideas/memory" /%}} 并没有一个清晰的概念，在两个恐吓电话之间过了多长时间，“两个星期”和“大概一个月”都只是估算。如果Lupe解释过，她的答案只是大概的猜测，Gary更有可能会相信她。

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#Lupe" >}}


{{% story name="Jean-René" href="/6-big-ideas/memory" /%}} 猜测游行“应该是在四月底发生的”。在他这么说之前，他可以先解释，他记得是发生在春天，但是他并不记得是在几月。Gary可能坚持让他说得更具体。那么Jean-Rene可以说，如果要他猜的话，可能是在四月底左右。

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#Jean-René" >}}

到了她的听证会的时候，{{% story name="Yvonne" href="/6-big-ideas/memory" /%}} 已经不记得车是什么类型的了。“可能是辆吉普？”，只是一个猜测。如果不马上提供这个猜测，Yvonne可以说她不知道Gary的问题的答案。她可以向Gary解释，她尽可能地不去想这个事件。与它相关的一些事情，她现在记不清楚了。之后，如果Gary坚持，她可以猜是个吉普，但是讲清楚她真的不记得了。

{{< go-back "/6-big-ideas/memory#Yvonne" >}}